\begin{enumerate}
	\item Определение импульса. Второй закон Ньютона. Суммарный импульс системы равен импульсу центра масс. Следствие из этого
		утверждения. 
	\item Определение твердого тела. Поступательное и вращательное движения. Разложение любого движения на поступательное и
		вращательное.
	\item Скалярное и векторное произведение. Простейшие свойства.
	\item Момент сил, правило рычага. Момент импульса для точки и для системы точек. Угловая скорость. Радианы. 
	\item Момент инерции. Связь момента импульса, момента инерции и угловой скорости. 
	\item Энергия вращающегося тела в системе отсчета центра масс. Энергия вращающегося тела в произвольной системе отсчета.
	\item Связь момента сил и момента импульса. Аналогия величин, отвечающих вращательному движению и величин, отвечающих
		поступательному движению тела.
	\item Закон сохранения импульса в замкнутой системе. Закон сохранения момента импульса в поле центрально симметричных сил.
\end{enumerate}


\bigskip
\textsc{\large{Литература}}

\bigskip
Бутиков Е.И., Кондратьев А.С., ``Физика для углубленного изучения'', \S\S 40, 1980.


\clearpage

%%% Local Variables:
%%% mode: latex
%%% TeX-master: t
%%% End: